+++
title = "Изолированные особые точки"
weight = 13

[taxonomies]
authors = ["kogeletey"]

[extra]
math = true
+++

### 13.  Изолированные особые точки однозначных аналитических функций.

Точка называется изолированной особой точкой функции $f(z)$, если $f(z)$ - однозначная и аналитическая в круговом кольце,
а сама точка является особой $f(z)$

## Устранимая
Когда ряд лорана не содержит членов с отрицательными степенями

1. Если точка является устранимой, то существует предельное значение

$$
\lim_{z\to z_0}{f(z)}=c_0
$$

причем $|c_0|\lt\infty$

2. Если функция аналитическая в круговом кольце, ограничена $(|f(z)\lt M, 0\lt |z-z_0|\lt R_1)$,
то такая точка есть устранимая особая точка функции

## Полюс

Когда ряд Лорана содежит конечное число членов с отрицательными степенями

1. Если точка является полюсом, то при $z\to z_0$ модуль функции неограниченно возрастает
2. Если функция аналитическая в окрестности своей изолированной точки, неограниченно возрастает по модулю, то точка является полюсом

## Существенно особая точка

Когда ряд Лорана содержит бесконечное число членов с отрицательными степенями

Каково бы ни было $\varepsilon\lt 0$, в любой окрестности существенно особой точки функции, 
найдется хотя бы одна точка, в которой значение функции отличается от произвольно заданного комплексного числа $B$ меньше чем на $\varepsilon$

## Бесконечно удаленная

является изолированной особой точкой однозначно аналитической функции, если можно указать такое значение что вне круга $|z|\lt R$,
функция не имеет особых точек, находящихся на конечном расстоянии

Изолированная особая точка, между областями в которых определена обратная функция $z=\varphi(\zeta)$, следовательно точка будет определена и 
является изолированно особой $F(\zeta)=f[\varphi(\zeta)]$, причем характер этой точки такой же.
